彭博：Adidas正尋求10億歐元貸款國家援助應對疫情影響

〔財經頻道／綜合報導〕武漢肺炎（COVID-19）疫情肆虐歐美，有消息人士透露，運動品牌愛迪達（Adidas）正在向德國的一間國有銀行洽談融資，金額約10億到20億歐元之間。

據《彭博》報導，有知情人士指出，愛迪達正在與德國復興信貸銀行（KfW）就融資進行談判，金額範圍約落在10億歐元到20億歐元之間，最終金額尚未確定。

德國為歐洲疫情第3慘重的國家，上月中旬宣佈關閉一切非民生必須商店。德國政府為因應疫情影響，允許繳納不出租金者可延緩繳納，而愛迪達當時表示要暫緩繳納4月房租，遭人詬病濫用。愛迪達本週已表示，會改變先前此項決定。

首席執行官羅斯特（Kasper Rorsted）表示，儘管愛迪達不需要直接的政府支持，但愛迪達和整個經濟都需要信貸。

德國復興信貸銀行於3月23日啟動貸款計劃，以幫助面臨現金流動短缺的公司，大約有2500家公司申請了總額為106億歐元的貸款。

揾花木蘭啦

Adidas不了，以前成日買，依家狗都唔屌

搵劉亦菲啦。